\begin{aufgabe}{Ein kubischer Zahlkörper}
\begin{enumerate}
\item Zeige, dass die Menge $M \defeq \{ a + b \sqrt[3]{2} \,|\, a,b \in \QQ \}$ mit
den von~$\RR$ geerbten Rechenoperationen \emph{kein} Körper ist. Was macht den
Unterschied zu~$\QQ(\sqrt{2})$ aus?

{\scriptsize\emph{Hinweis.} Verwende ohne Beweis, dass es keine
Zahlen~$a,b \in \QQ$ mit~$\sqrt[3]{4} = a + b \sqrt[3]{2}$ gibt.\par}

\item Finde einen möglichst kleinen Körper, der~$M$ umfasst.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
